[你問我答]西班牙文自學到B2合格

上年2月開始自學，11月DELE B2
啱啱收到成績話我合格
唔自爆你問我答
希望可以幫到想自學/自學緊西文嘅人

1. 住係邊?
香港，由開始學到而家都未踏足過西班牙語區嘅國土
2.有冇諗住移民/旅行
一解封我就想飛過去西班牙玩，移民就不了
3. 有冇上堂?
學到7月左右先開始去Verbling練，因為上堂好洗錢，所以基本上集中練講同寫(讀聽同Grammar自己學都得)因為依兩樣冇得自己學
4.洗左幾多錢落教材度?
之前計過前前後後都有5000，唔計考試費
不過除此之外其實仲有洗咗冤枉錢落啲冇用嘅書
5. 每日花幾多時間學
全職社畜，搭車，lunch time臨瞓前時間加加埋埋每日都2-3個鐘
6.Duolingo好唔好用?
唔好提Duolingo
7. RR震脷點練?
唔好問我，我震唔到，唔知係咪天生條脷欠缺彈性
8. XXX字點解

B2係咪睇西文電影都明到8-9成?

開原文字幕嘅話就係
同埋視乎我熟邊隻口音
正常人講嘢其實好lur，唔開字幕嘅話基本上都係一pet嘢
反而新聞同埋YouTube vlog就做到唔開字幕

而家法文A2到,都係每日用1-2個鐘學法文,希望年尾上到B2

之前識咗個講Spanish嘅朋友仔，依家心郁郁想學
咁啱今朝睇緊HKU Space嘅Spanish course
自學無人督促擔心自己會半途而廢

加油，每日都花少少時間去睇下野聽下野背下字，好快就會達到目標

開頭先以完成1本課本做目標，冇咩短期目標的確好易懶

想問下你7月之前係點樣自學？
依家用緊Duolingo玩住先

我先用Pimsleur，之後接一本叫Assimil嘅書。最起初嘅文法就用左Lingodeer (不過是但一本最入門嘅文法書都得)，去到Assimil之後就淨係用Assimil，配合bidirectional translation嘅方法

同時間仲有睇graded readers同埋會放生字入Anki記
Duolingo就不了

以前接觸過spanish，但就發唔到rr音，所以放棄咗
其實係唔係發唔到都可以繼續落去？

我係單r當rr, 完全冇溝通問題

其實點先叫發到rr 音
我可以震到條脷
但好似讀perro咁 我會讀左pe音再震個rro音
聽上去好唔連貫 如果讀pelirrojo咁就會斷左兩截咁

搭單問埋覺得duolingo有啲咩問題會阻礙到學習？

¿Por qué Duolingo es malo?

Duolingo生字多，但唔實用，文法冇咩解釋，進度好慢。同埋如果app版齋噤其實學唔到野。去到最尾(我直接開到尾望)句型都太簡單，俾你拎住字典都講唔到想講嘅野。簡單嚟講，同用其他課本嘅人比，你會花多2-3倍時間去行同樣距離

多謝巴打

點解唔好提duolingo
同問有冇其他online 替代品

自學你用咩方法練oral?

Assimil有無source

自學，BB仔level，單字ok，文法 0
住過南美一排，其實你¿Cómo estás?，都地都好開心對你

我係學咗d vowel先，之後一路聽歌一路學
我R音係震唔到，由得佢，其他發音唔難，學咗先

買咗McGraw hill，自學加造句，造得句多進步快d
其實-ar -er -ir都幾有規律，學咗個規律，其實普通溝通係ok
佢地對外國人好nice

同時間學緊葡文，我覺得咁學兩種語言又幾好，好似互相幫助掌握

三個方法，俾錢上Verbling/italki 搵人同我傾，Tandem同人text/voice message，入discord channel R水吹

實體書方便啲，新版網上冇，舊一版就有心搵會搵到

舊版搵到 但1987年版本

西文冇經歷好大改變，1987都可以用

我寧願上language transfer學左啲grammar先

thx

有冇諗住學埋法文義大利文或者葡語

現階段諗住西文去到再高啲level之後直接用西文去學, 語言近嘅話怕會有干擾
不過之前見到依本書都心郁郁想買

有無睇過Youtube language tutor學西文?

完左Pimsleur 之後，果時仲有用埋Lingodeer頭1part, 完之前做左一次DELE A1 mock卷輕鬆pass, 所以讀聽應該A1

做完Assimil之後應該讀有B1, 聽就A2, (因為mock卷過唔到）第一次開口講野人地話我有A2

咩係Youtube language tutor?
Youtube我一開始都係睇一d learner既podcast, 最早睇既2個係
Español con Juan同Dreaming Spanish, 仲有Why not Spanish
3個都係好慢, 甚至連動作咁講野
好多時候我會去reddit睇下有冇咩好野睇

好奇一問 樓主邊度口音？
我而家應該係西班牙mix南美 但南美會dominant少少

入過呢個谷，見ching好詳細pin心得，另外instituto Cervantes係咪香港冇得上？我見入面有人話唔洗三百歐元可以complete到一個level,真唔真，香港太空都要差唔多成皮

太空可申請持續進修基金，但一堂太長3個鐘。

三個鐘差唔多啦，一個禮拜先上得一堂，同香港唔似德法咁有個官方西班牙文機構，聽人講spanish world教得最好，但太貴，係hkuspace最少兩倍價錢

我個方法係放鬆條脷唔好用仼何力，之後放條脷係門牙後面，一路發個 “Li “字一路將條脷掂住上顎向喉嚨方向縮。縮到某個位條脷開始痕就代表啲氣通過有震到條脷之後認住個感覺就可以開始不斷發 “rra “, “rri “, “rru”, “rre”, “rro” keep住練，我都係由完全發唔到，到1-2日就得咗

港式
不過我應該係受peninsular同Rioplatense既影響最大, 因為睇得最多係西班牙同阿根庭既節目 我係 y同ll 發 /sh/

樓主睇開咩youtube片或者新聞練listening?用原速聽？有冇話聽左幾耐先開始聽到幾多成之類可以詳細分享下？
利申喺學校學但覺得進步得好慢 不過自己都懶嘅又真係

乜都聽, 第1步係搵一個4-5分鐘有字幕既片睇
第1次都跟住字幕聽, 查左啲字佢
聽完之後睇住個script再聽, 今次係捉佢啲字
最後就冇字幕咁聽
我諗完左Assimil之後頭2-3個月每日都會做依個練習
一開始係Unlimited Spanish(講得慢既), 之後就Spanish with Vicente
之後就開始聽新聞同原速片
練到咁上下(最緊要係個文法同生字開始多), 就開始飛字幕
最初好吃力, 只好不斷rewind咁聽
而家都繼續咁練
耳仔要練到慣個口音同語速

好難練咗2星期都唔得

其實rr音發唔到都冇辦法, 我講左成年都仲係震唔到
掌握到r音(就咁flap 1下果隻)就可以起行
r同rr個分別真係唔會死人, 好多時候個context都會令到人明你講緊乜野

諗住解封左，去危地馬拉學半年

睇咩練listening
本身諗住上年考B1
武肺停左上堂

近排睇緊依個channel學
條友會用D出名既戲或者劇黎解釋入面既用字
幾有趣味
仲幾靚仔下

正喎

留名

自學緊字母, 數字, 單字
發唔到r音

讀咗三年多少少，啱啱先開始 B1

#45

Pimsleur未必係個個都啱
我通常一路學，一路將啲字同句子抄低
同埋每堂都會聽兩次
真係好唔熟嗰啲可能會再聽多次

我下年去墨西哥exchange諗住順便去埋南美旅行，但淨係讀過Spanish I嘅course，想問巴打我淨係識英文+咁少西文for 旅行exchange喺當地夠唔夠用？

如果想買練習書
試下 z-library 同 libgen 揾唔揾到

買書錢都慳埋

已經揾到我用果本

依本好野黎
有時有啲大路文法唔明可以查下
不過去到細微野都係google

我用嚟練句子結構同test自己，始終香港個environment 唔係Spanish friendly

但聽講老墨都好危險, 之前睇過電視節目仲講到
夜晚就咁一條友離開酒店過對面街, 已經算係搵命搏
你o係老墨o個一個月, 點樣保障安全?

有咩促使你會想學西班牙文

rr音其實真係求其條脷放上面用力吹氣就得，日日都試下吹，突然一日就吹得郁，跟住就覺得乜咁易

我個理由真係好廢: 有時間
無意中上youtube見到有人分享點樣自學1種語言到溝通到既level, 就心郁郁想試
點解西文就因為果期睇緊La Casa de papel

學左西班牙文有冇提高對西班牙的興趣？例如買西班牙製造的鞋同衫

學咗之後基本上只係睇西班牙同南美電視台同埋新聞
對個世界嘅認識多咗
特別係南美以前會覺得好神秘
學咗之後認知多咗

Spanishdict真係好正好好用
係香港用西班牙文機會真係冇乜，巴打有冇方法學到d practical既西班牙文？生字又好，文法又好

咩叫practical?
你幻想一下你要西文做咩之後再跟住揀生字學
例如我唔會記食物生果名咁樣
文法就B2為止既文法都好實用, 冇得揀

近排開始上online course，記生字主要靠上堂見到唔識既就抄底然後查點解，但我唔知除左咁做，仲有咩渠道見到多d日常生活會用到既西文生字你個方法係諗自己要用咩就去查咩？

上堂既字緊係要記
我而家會睇無聊youtube片(最近成日睇Jero Freixas)
佢地講緊時候會有d expression同字你會唔識
咁就查左佢, 如果覺得會用到就放入Anki
然後每個禮拜我會上堂練口語, 主要都係阿Sir問我問題我就要解釋比佢聽一d野, 咁我會prep一兩個topic, 查下d字之後記埋佢
用tandem app texting你都會知你有乜野唔識講, 查左佢記左佢
最後係睇書睇報紙, 如果你想考高既level (e.g. B2以上)始終你要識d比較書面語既字, 咁你就係依度會學到
不過視乎你個level, 我覺得起步就stick to textbook先, 去到B1就應該放開textbook大膽接觸native野

B2明89成咁勁
我英文C1睇breaking bad開英文字幕都係明4-5成

宜家啱啱開始學西班牙文
你覺得係咪直考b1比較好？
A好似考黎冇乜意思

Assmil 實體書同e course有內容有冇唔同
Amazon有HKD400 superpack
e course 係50euro

我講89成係某d片, 劇就真係唔得
其實考咩Level真係睇自己, 考咩level其實都冇咩太大實質用途
對我黎講DELE係一個中期目標, 我都聽過有人逐個逐個level咁考
不過prep考試係一個將自己推高1個level既機會

冇, 不過e course有bug
買就買Superpack書連MP3 CD
MP3 CD / USB最好果一點係每一句句字有獨立mp3, 整字卡一流

我自己目標係普通溝通，9up生活得到就ok，無話考咩course

即刻買咗51鎂superpack
大學上過兩個course，之後都上過一個online course（但內容但大學上嗰啲重復咗好多）
做過卷應該有a1至a2
希望一年上到b1

以前大學我都讀過法文course
讀完都係乜都唔明以為自己冇咩語言天份放棄左, 而家都唔記得任何野
去到今次讀西文先知道, 原來係方法既問題

咁會唔會學返法文？

冇問題問，純粹恭喜樓主

痴線 咁學唔會撈亂兩種語言咩

我記得我之前都唔識 係同學教我 但我都係試咗勁耐先識 日日夜夜喺度練 突然有一日唔小心發到一次就捉到個技巧了
btw 我同學教我抬起頭發會容易d 嗰陣勁On9日日抬頭試 返工都試緊 唔記得試左幾耐但應該過兩個禮拜 得咗之後好撚有成功感

我都係因為呢套所以有興趣學西文

搵老師教會唔會易上手啲

以前讀書學過
但懶，同成日唔記得啲生字
出黎做嘢就放低咗
到依家都未的起心肝再 pick up 返

留名

暫時未有混亂，只要概念，規律夠清，其實分到 (我只係初學者)

家人同時學三種語言，係成功達到溝通程度

想問樓主點樣用assimil
一課大概stay幾耐？

完全冇衝動
或者遲啲如果有一套法文劇我係好鍾意嘅，或者會去學返

多謝

一日一課

隔幾耐會再review之前嘅chapter

話說曾幾何時我都諗過學葡文，因為佢發音好聽
不過咁近嘅語言干擾一定好大
特別係當要開始浸嘅時候 (有時我聽到葡文，我以為自己聽緊西班牙文，跟住認真再聽先發覺唔係）
所以我諗住西班牙文去到好流利之後
先至會再學Romance language

我會將所有句子放晒入Anki
個app會幫我安排

Anki幫咗我好多
用開fill in 定純粹front backward flip ?
利申：學緊德法

就咁front backward flip (追求效率)
我而家因為文法句型冇問題淨係做生字 (正面係英文, 反面西文)
以前操句型我會成篇Assimil掉落Anki去逼自己到時到候譯曬成課佢

我悠閒學，夠溝通算

我慣咗用紙本書學，app學唔識
app我只用spanishdict，好有用

有無人用amazing talker搵老師？

Italki最平亦都最多老師揀
Verbling就貴啲，但係個平台幾好用
Amazing talker就冇用過，成日見到佢啲廣告

介唔介意講o下方法o個度係出o左乜事?

以前會覺得1個禮拜上2-3堂, 溫上堂既野, 讀完之後就會識
而家知道係教科書／上堂只係學個基礎, 唔配合多讀多聽係唔會學得好隻語言
同埋其實一起步生字係要揀黎記, 果啲生果動物名真係唔洗咁早記
仲有就係學grammar 翻譯句子同睇書聽podcast比起記文法表同做文法練習更加有效

咁一起步乜都唔識你會點學？我買左本意大利文教科書但係仆街全部意大利文黎

認同樓上
真係唔洗死背grammar表，死記生字
學咗好基礎個grammar同一d規律
學簡單過去現在未來
多睇多自己做下句，係會更佳
睇下，做下會學得更快更上手
真係唔好介意講得差寫得差
最緊要學返正就得
錯誤係會令人印象更深刻

同埋要講得似佢地，個心境，expression 要似西班牙語者

你會更易掌握

btw聽兒歌係有用

用緊amazing talker，d老師個cv好撚勁

佢地都有heart 嘅

自學首先揀本有英文既先, 全外語既書係比人上堂用

我係主張以抄句子, 做翻譯去建立根基, 去到咁上下先自己做句子同開口, 我第1次開口講野係7月
我頭5個月只係不斷來回翻譯句子同Shadow書

我會睇回頭率同試堂睇下夾唔夾
我唔洗個CV勁, 我要個幫到我既

無呀
我跟緊一個，幾有heart，試下幾堂先

btw點睇回頭率？

italki / verbing下面會有d stat, 例如每個comment既人上左幾多堂, 平均上左幾多堂等等, 同埋comment會講個人係咩style
如果個個都係上得1-2堂就走, 即係未必好

點解唔學法文

點解唔移民西班牙

西班牙passport全球第四

提提大家hallotalk係中資

移民西班牙入場費好貴
同埋睇新聞西班牙生活好艱難

冇feel
不過為咗遲啲可以用Assimil可能都要學法文

樓主我係睇西班牙劇就愛上西班牙文, 而加自學中, 諗住考咗A1比自己開心下先再有動力繼續學落去 想請教下由零要去到考A1一般幾耐可以？

成日撈亂
que cual como

每日學3個月左右
我2個月左右讀聽都過到A1, 之後操多1個月應該穩陣

Cómo = how，應該可以同另外兩個分得開
Qué vs Cuál 應該睇下書就會清楚

黐撚線，我想講每日學，學3個月左右
我頭2個月都學得好chur，每日2-3個鐘
加油!記住Keep住學就有朝一日會達到你嘅目標

qué = what (事情/目標/行動 and etc)
cual = which / what (實物)

強烈推薦spainishdict, 平時散修修嘅verb noun都係個到學

多謝你呀 呢個自學交流po好有用, 已經save咗

有無咩西班牙歌/劇/戲好煲